{"id":"o40","uid":"e90105c512f4e8776fcc951683237eed","orderID":"o0040","name":"Grammle-O40","slug":"akkustik-oder-akustik","aliases":["o40","akkustik","akustik","e90105c512f4e8776fcc951683237eed"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie"],"wrong":"Akkustik","correct":"Akustik","wrongex":"Weil ihn seine Nachbarn durch Rasenmähen beim Komponieren mit seiner **Akkustikgitarre** gestört hatten, beschimpfte Reinhard Mey sie als „Gartennazis“.","correctex":"Weil ihn seine Nachbarn durch Rasenmähen beim Komponieren mit seiner **Akustikgitarre** gestört hatten, beschimpfte Reinhard Mey sie als „Gartennazis“.","status":2022,"confusion":["Akkord(eon)","Akku(mulator)","Akkusativ"],"source":[{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Akustik"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/akkustik.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Akustik"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/Akustik"}],"related":["3f96ac1e5307ac422bf10f080a1ede17"],"wrongs":["\\b(A|a)(kkustik|KKUSTIK)(en|EN)?\\b"],"explanation":"Die „Akustik“ leitet sich vom griechischen „akoustikós“ ab, was „das Gehör betreffend“ bedeutet, und darf daher nur mit einem K geschrieben werden.","type":"regeln"}
